**磁路**是一个包含[磁通量的闭合回路](../Page/磁通量.md "wikilink")。它一般含有[磁的成分](../Page/磁.md "wikilink")，例如[永久磁铁](../Page/永久磁铁.md "wikilink")、[铁磁性材料](../Page/铁磁性.md "wikilink")，以及[电磁铁](../Page/电磁铁.md "wikilink")，但也可能含有空气间隙和其它的物质。磁路被用于许多设备以有效地引导[磁场](../Page/磁场.md "wikilink")，如[电动机](../Page/电动机.md "wikilink")，[发电机](../Page/发电机.md "wikilink")，[变压器](../Page/变压器.md "wikilink")，[继电器](../Page/继电器.md "wikilink")，起重[电磁铁](../Page/电磁铁.md "wikilink")，[超导量子干涉仪](../Page/超导量子干涉仪.md "wikilink")，[检流计](../Page/检流计.md "wikilink")，和磁性。

## 磁动势

磁动势\[1\]的标准定义是电流流过导体所产生磁通量的势力(*force*)\[2\]，是用来度量[磁场或](../Page/磁场.md "wikilink")[电磁场的一种量](../Page/电磁场.md "wikilink")，类似于[电场中的](../Page/电场.md "wikilink")[电动势或](../Page/电动势.md "wikilink")[电压](../Page/电压.md "wikilink")。它被描述为线圈所能产生磁通量的势力\[3\]，这样科学家就能够用它来衡量或预见通电线圈实际能够激发磁通量的势力\[4\]。此外，[永久磁鐵也會有磁动势](../Page/永久磁鐵.md "wikilink")。

## 磁路定律

[Magnetischer_Kreis.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Magnetischer_Kreis.svg "fig:Magnetischer_Kreis.svg")

如果\(\Phi\)是磁路的磁通量，F 是[磁动势](../Page/磁动势.md "wikilink")，R
是[磁阻](../Page/磁阻.md "wikilink")，则：

\[\Phi = \frac F R\]

这与电路中的[欧姆定律类似](../Page/欧姆定律.md "wikilink")，欧姆定律是[电流等于](../Page/电流.md "wikilink")[电压](../Page/电压.md "wikilink")（有时称为[电动势](../Page/电动势.md "wikilink")）除以[电阻](../Page/电阻.md "wikilink")。

如果*A*是[面积](../Page/面积.md "wikilink")，*μ*是物质的[磁导率](../Page/磁导率.md "wikilink")，*l*是[长度](../Page/长度.md "wikilink")，则

\[R_m = \frac{l}{\mu A}\]

这与电阻的方程类似。形状越长、细，磁导率越低，磁阻就越大。

磁路还服从其它与电路类似的定律。例如，把磁阻\(R_1,\ R_2,\ \dots\)串联起来，则总的磁阻\(R_T\)为：

\[R_T = R_1 + R_2 + \dots\]

这与[基尔霍夫第一定律类似](../Page/基尔霍夫第一定律.md "wikilink")。在任何一个节点，磁通量\(\Phi_1,\ \Phi_2,\ \dots\)的和总是等于零：

\[\Phi_1 + \Phi_2 + \dots = 0\].
这与[基尔霍夫第二定律类似](../Page/基尔霍夫第二定律.md "wikilink")。

这三个定律形成了一个用来分析磁路的完整的系统。比较磁路和电路，可知：

  - 电阻*R*与**磁阻** *R*<sub>m</sub>相对应；
  - 电流*I*与**磁通量** *Φ*相对应：
  - 电压*V*与**磁动势** *F*相对应。

## 参考文献

## 参见

  - [磁通量](../Page/磁通量.md "wikilink")
  - [磁阻](../Page/磁阻.md "wikilink")
  - [磁动势](../Page/磁动势.md "wikilink")
  - [磁阻馬達](../Page/磁阻馬達.md "wikilink")
  - [电感元件](../Page/电感元件.md "wikilink")
  - [托卡马克](../Page/托卡马克.md "wikilink")

## 外部链接

  - [磁路的教程](https://web.archive.org/web/20080804012619/http://www.magnet.fsu.edu/education/tutorials/java/magneticshunt/)

  - [*Magnetic-Electric
    Analogs*](http://www.analogzone.com/col_0909.pdf) by Dennis L.
    Feucht, Innovatia Laboratories (PDF)

[Category:电磁学](../Category/电磁学.md "wikilink")
[Category:物質內的電場和磁場](../Category/物質內的電場和磁場.md "wikilink")

1.  *The Penguin Dictionary of Physics*, 1977, ISBN 0-14-051071-0

2.  **势力**(*force*):在此处是指一种[工作潜能](../Page/工作潜能.md "wikilink")(*work
    potential*),相似但区别于力学中用[牛顿来度量的](../Page/牛顿.md "wikilink")**[力](../Page/力.md "wikilink")**。

3.
4.